【朱經緯案】撐警團體籲休班警參與遊行 傳警管理層反對警員出席

退休警司朱經緯早前被裁定襲擊致造成身體受傷罪成，上周三（3日）被判入獄3個月，正保釋等候上訴。有團體就此於上周六（6日）及今日（7日）發起支持警察執法的遊行集會，更呼籲休班警參與，惟根據《警察通例》第6章，警務人員應避免參與政治活動，以免予公眾有執法不公之感。

有資深警透露，警隊管理層不希望現職警參與，惟有前線認為通例無明文規定不准參加遊行，加上主題只是撐警，不算政治活動。有議員認為，現職警參與遊行集會有違警隊政治中立形象，實不適當。

自朱經緯罪成判囚後，多個支持他的團體均發起遊行，如「珍惜群組」昨日發起遊行，有約100人參加；另有團體亦發起今日聲援警察執法大遊行，更呼籲休班警和退休警參與。

然而，根據《警察通例》第6章規定，警務人員應經常避免參與任何足以影響其公正執行職務的活動，或任何可能使市民誤會會影響其公正執行職務的活動，特別是政治活動，因此是次由團體發起的遊行是否等同「政治活動」又再惹起爭議。

有資深警務人員透露，警隊管理層關注事件，不希望會有現職警務人員參與遊行，主因內部守則條文或造成尷尬。然而部分前線聲音認為《警察通例》根本無明文規定禁止參與遊行，亦無禁示表達訴求，加上是次主題是支持警隊，算不上跟政治有關，休班警務人員可按照自己意願自由參與，並無不妥。據了解，有意參與遊行的現職警人數不多。

立法會保安事務委員會委員、社福界議員邵家臻認為，去年2月有警務人員在警察遊樂會舉行特別會員大會，實已開壞先例，一旦再有警務人員參與遊行示威活動，對警隊形象只會有負面影響。另一委員、民主黨林卓廷亦也認為不合適，因未知上台發言的嘉賓立場如何，恐令公眾誤以為該遊行意見屬警隊立場。

另一委員實政圓桌田北辰則認為，如休班警只是參與支持警察的遊行，實無不妥，惟涉及辱罵法官的活動則有問題，他對於遊行的實際主題不熟悉，因此難以定斷休班警參與相關遊行是否不恰當。

休班警表示,我入多兩球好過啦